### 1. 도입

-	검색 트리 : 자료들을 일정한 순서에 따라 정렬한 상태로 저장해 둔다.
-	원소의 추가/삭제, 특정 원소의 존재 여부 확인 등의 다양한 연산을 빠르게 수행할 수 있다.

### 2. 이진 검색 트리의 정의와 조작

#### 2-1. 정의

-	이진트리: 자식이 최대 2개
-	이진검색트리 : 우선순위에 맞춰 저장. min heap, max heap

#### 2-2. 순회

-	중위 순회하면 정렬된 채로 접근
-	최소값, 최대값 접근이 $\log N$

#### 2-3. 자료의 검색 : $\log N$

#### 2-4. 조작 (삽입/삭제)

-	사실 위에 열거된 점은 정렬된 배열이 더 좋다
-	삽입, 삭제, 합치기가 빠르지롱

#### 2-5. x보다 작은 원소의 수 찾기 / k번째 원소 찾기

### 3. 시간 복잡도 분석과 균형 잡힌 이진 검색 트리

### 4. Q) 너드인가, 너드가 아닌가?

-	x,y로 좌표 평면 상에 나타내고, 영역이 완전히 포함되는 사람들을 제한다.
-	이 때, 포함되지 않는 점들을 순서대로 저장
-	새로 추가되는 점이 포함되는지 안되는지 확인: 바로 오른쪽만 확인하면 새로 추가되는 게 포함되는지 확인할 수 있다.
-	새로 추가된 것들보다 왼쪽에 있는 것들을 차례로 포함되는지 검사

### 5. 균형 잡힌 이진 검색 트리 직접 구현하기 : 트립

#### 5-1. treap의 정의

-	랜덤화 된 이진 트리 : 입력이 특정 순서로 주어질 때 성능이 떨어지는 이진 트리의 단점을 개선
-	트리의 형태가 입력 순서가 아니라 난수에 의해 임의대로 결정된다.
	-	추가/삭제 순서와 무관하게 트리 높이의 기대치는 일정
-	트립은 항상 부모의 우선순위가 자식의 우선순위보다 높은 이직 검색트리를 만든다.
	-	이진 검색 트리의 조건 : 모든 노드에 대해 왼쪽 서브트리에 있는 노드들의 원소는 해당 노드의 원소보다 작고, 오른쪽 서브트리에 있는 노드들의 원소는 해당 노드의 원소보다 크다.
	-	힙의 조건 : 모든 노드의 우선순위는 각자의 자식 노드보다 크거나 같다.
-	새 노드가 추가될 때마다 해당 노드에 우선순위를 부여
	-	우선순위는 난수로 생성

#### 5-2. 트립의 높이

-	재미없어서 패스, 다음에 다시 읽어보기
-	아 그리고 이왕이면 자료구조 책에서 자세하게 보면 괜찮을 거 같은데

#### 5-3. 트립의 구현

-	<a href="ch22/treap.py">트립 구현</a>
	-	이것도 자료구조의 힘이 필요함

#### 5-4. 노드의 추가와 쪼개기 연산

-	새 노드 삽입
	-	루트와 노드 우선순위 비교 : 부모 선정
	-	루트와 노드 크기 비교 : 왼쪽, 오른쪽
-	노드가 새 루트일 경우
	-	node의 원소를 기준으로 기존의 트리를 쪼갠다
-	<a href="ch22/treap2.py">트립 구현 : 노드 삽입</a>

#### 5-5. 노드의 삭제와 합치기 연산

-	두 서브트리를 합칠 때, 어느쪽이 루트가 되어야 하는지 판별

#### 5-6. k번째 원소 찾기

-	균형잡힌 이진트리에 적용하기 위해서

#### 5-7. x보다 작은 원소 세기

### 6. Q) 삽입 정렬 뒤집기
